Question: Over the course of the passage, the primary focus
shifts from
A) Lymie’s inner thoughts to observations made by
the other characters.
B) an exchange between strangers to a satisfying
personal relationship.
C) the physical setting of the scene to the different
characters’ personality traits.
D) Lymie’s experience reading a book to
descriptions of people in the restaurant.

Question: The main purpose of the first paragraph is to
A) introduce the passage’s main character by
showing his nightly habits.
B) indicate the date the passage takes place by
presenting period details.
C) convey the passage’s setting by describing a place
and an object.
D) foreshadow an event that is described in detail
later in the passage.

Question: It can reasonably be inferred that Irma, the waitress,
thinks Lymie is “through eating” (line 37) because
A) he has begun reading his book.
B) his plate is empty.
C) he is no longer holding his fork.
D) he has asked her to clear the table.

Question: Lymie’s primary impression of the “party of four”
(line 42) is that they
A) are noisy and distracting.
B) are a refreshing change from the other
customers.
C) resemble characters from his history book.
D) represent glamour and youth.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 45-47 (“The women . . . down”)
B) Lines 47-52 (“One . . . was”)
C) Lines 55-59 (“But . . . them”)
D) Line 69 (“Lymie . . . book”)

Question: The narrator indicates that Lymie finally closes the
history book because
A) his father has joined him at the table.
B) the people at the other table are too disruptive.
C) he has finished the chapter about the Congress.
D) he is preparing to leave the restaurant.

Question: The primary impression created by the narrator’s
description of Mr. Peters in lines 74-79 is that he is
A) healthy and fit.
B) angry and menacing.
C) nervous and hesitant.
D) aging and shriveled.

Question: The main idea of the last paragraph is that Mr. Peters
A) neglects to spend any time with his family
members.
B) behaves as if he is a younger version of himself.
C) is very conscious of symbols of wealth and
power.
D) is preoccupied with the knowledge that he is
growing old.

Question: Which choice best supports the conclusion that
Mr. Peters wants to attract attention?
A) Lines 80-81 (“Apparently . . . change”)
B) Lines 81-85 (“He straightened . . . hand”)
C) Lines 90-91 (“The young . . . Mr. Peters”)
D) Lines 91-93 (“He was . . . forty-five”)

Question: As used in line 93, “becoming” most nearly means
A) emerging.
B) fitting.
C) developing.
D) happening.

Question: In Passage 1, Beecher makes which point about the
status of women relative to that of men?
A) Women depend on men for their safety and
security, but men are largely independent of
women.
B) Women are inferior to men, but women play a
role as significant as that played by men.
C) Women have fewer rights than men do, but
women also have fewer responsibilities.
D) Women are superior to men, but tradition
requires women to obey men.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 6-10 (“But . . . all-pervading”)
B) Lines 13-14 (“A man . . . debate”)
C) Lines 16-18 (“he may coerce . . . sphere”)
D) Lines 41-46 (“but whatever . . . sphere”)

Question: In Passage 1, Beecher implies that women’s effect on
public life is largely
A) overlooked, because few men are interested in
women’s thoughts about politics.
B) indirect, because women exert their influence
within the home and family life.
C) unnecessary, because men are able to govern
society themselves.
D) symbolic, because women tend to be more
idealistic about politics than men are.

Question: As used in line 2, “station” most nearly means
A) region.
B) studio.
C) district.
D) rank.

Question: As used in line 12, “peculiar” most nearly means
A) eccentric.
B) surprising.
C) distinctive.
D) infrequent.

Question: What is Grimké’s central claim in Passage 2?
A) The rights of individuals are not determined by
race or gender.
B) Men and women must learn to work together to
improve society.
C) Moral rights are the most important distinction
between human beings and animals.
D) Men and women should have equal
opportunities to flourish.

Question: In Passage 2, Grimké makes which point about
human rights?
A) They are viewed differently in various cultures
around the world.
B) They retain their moral authority regardless of
whether they are recognized by law.
C) They are sometimes at odds with moral
responsibilities.
D) They have become more advanced and refined
throughout history.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 58-61 (“Human . . . same rights”)
B) Lines 61-65 (“These . . . imperishable”)
C) Lines 71-76 (“To suppose . . . property”)
D) Lines 77-81 (“When . . . nothingness”)

Question: Which choice best states the relationship between the
two passages?
A) Passage 2 illustrates the practical difficulties of a
proposal made in Passage 1.
B) Passage 2 takes issue with the primary argument
of Passage 1.
C) Passage 2 provides a historical context for the
perspective offered in Passage 1.
D) Passage 2 elaborates upon several ideas implied
in Passage 1.

Question: Based on the passages, both authors would agree
with which of the following claims?
A) Women have moral duties and responsibilities.
B) Men often work selflessly for political change.
C) The ethical obligations of women are often
undervalued.
D) Political activism is as important for women as it
is for men.

Question: Beecher would most likely have reacted to lines 65-68
(“Now . . . woman”) of Passage 2 with
A) sympathy, because she feels that human beings
owe each other a debt to work together in the
world.
B) agreement, because she feels that human
responsibilities are a natural product of human
rights.
C) dismay, because she feels that women actually
have a more difficult role to play in society than
men do.
D) disagreement, because she feels that the natures
of men and women are fundamentally different.

Question: As used in line 14, “simple” most nearly means
A) straightforward.
B) modest.
C) unadorned.
D) easy.

Question: According to the passage, a significant attribute of
conventional agriculture is its ability to
A) produce a wide variety of fruits and vegetables.
B) maximize the output of cultivated land.
C) satisfy the dietary needs of the world’s
population.
D) lessen the necessity of nitrogen in plant growth.

Question: Which choice best reflects the perspective of the
“environmentalists” (line 27) on conventional
agriculture?
A) It produces inferior fruits and vegetables and is
detrimental to the environment.
B) It is energy efficient and reduces the need to
convert wilderness to farmland.
C) It is good for the environment only in the
short run.
D) It depletes critical resources but protects wildlife
habitats.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 27-28 (“Of course . . . green”)
B) Lines 28-31 (“They . . . corporations”)
C) Lines 31-35 (“Environmentalists . . .
sustainable”)
D) Lines 42-45 (“More . . . think”)


Question: Which statement best expresses a relationship
between organic farming and conventional farming
that is presented in the passage?
A) Both are equally sustainable, but they differ
dramatically in the amount of land they require
to produce equivalent yields.
B) Both rely on artificial chemicals for pest control,
but organic farmers use the chemicals sparingly
in conjunction with natural remedies.
C) Both use nitrogen to encourage plant growth,
but the nitrogen used in conventional farming
comes from synthetic sources.
D) Both create a substantial amount of nitrogen
runoff, but only the type of nitrogen found in
fertilizers used in conventional farming can be
dangerous.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 13-14 (“Conventional . . . basis”)
B) Lines 22-26 (“And since . . . environment”)
C) Lines 51-53 (“They . . . widely”)
D) Lines 61-65 (“Conventional . . . farming”)

Question: According to Foley, an “ideal global agriculture
system” (line 80)
A) focuses primarily on yield percentages and
global markets.
B) considers multiple factors in the selection of
farming techniques.
C) weighs the economic interests of farmers against
the needs of consumers.
D) puts the nutritional value of produce first and
foremost.

Question: In line 88, “sheer” most nearly means
A) transparent.
B) abrupt.
C) steep.
D) pure.

Question: Which statement is best supported by the
information provided in figure 1?
A) The organic yield as a percentage of
conventional yield is greater for vegetables
than for fruits.
B) The organic yield as a percentage of
conventional yield is similar for cereals and
all crops.
C) The reported number of observations for each
crop type exceeds 82.
D) The organic yield as a percentage of
conventional yield is greater for vegetable crops
than it is for oilseed crops.

Question: Which of the following claims is supported by
figure 2?
A) Of the organically grown species represented,
soybeans have the lowest yield.
B) The organically grown maize and barley
represented are comparable in their yields to
conventionally grown maize and barley.
C) Of the organically grown species represented,
tomatoes have the highest yield.
D) The organically grown species represented have
lower yields than their conventionally grown
counterparts do.

Question: Over the course of the passage, the main focus shifts
from a discussion of an experiment and its results to
A) an explanation of the practical applications of
the results.
B) a consideration of the questions prompted by the
results.
C) an analysis of the defects undermining the
results.
D) a conversation with a scientist who disputes the
results.

Question: The author of the passage suggests that crowds may
be more effective at
A) creating controversy than examining an issue
in depth.
B) reinforcing members’ ideas than challenging
those ideas.
C) arriving at accurate quantitative answers than
producing valid qualitative judgments.
D) ranking others’ opinions than developing
genuinely original positions.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Line 9 (“Sometimes . . . you”)
B) Lines 11-14 (“Your . . . number”)
C) Lines 17-20 (“According . . . value”)
D) Lines 25-28 (“To test . . . opinions”)

Question: Which choice best supports the view of the “skeptics”
(line 20)?
A) Lines 55-58 (“Comments . . . reports”)
B) Lines 58-60 (“And . . . them”)
C) Lines 63-65 (“The ratings . . . them”)
D) Lines 76-79 (“He . . . manipulated”)

Question: Which action would best address a question Watts
raises about the study?
A) Providing fewer fake positive comments
B) Using multiple websites to collect ratings
C) Requiring users to register on the website before
voting
D) Informing users that voting data are being
analyzed

Question: As used in line 85, “boost” most nearly means
A) increase.
B) accelerate.
C) promote.
D) protect.

Question: As used in line 86, “scale” most nearly means
A) level.
B) wage.
C) interval.
D) scheme.

Question: In the figure, which category of news has an
artificially up-voted mean score of 2.5?
A) Business
B) Politics
C) Fun
D) General news

Question: According to the figure, which category of news
showed the smallest difference in mean score
between artificially up-voted comments and control
comments?
A) Culture and society
B) Information technology
C) Fun
D) General news

Question: Data presented in the figure most directly support
which idea from the passage?
A) The mean score of artificially down-voted
comments is similar to that of the control.
B) The patterns observed in the experiment suggest
that people are suspicious of negative social
influence.
C) The positive bias observed in users of the news
site may not apply to human behavior in other
contexts.
D) The type of story being commented on has an
impact on the degree to which people can be
influenced.

Question: According to the passage, Maguire’s findings
regarding taxi drivers are significant because they
A) demonstrate the validity of a new method.
B) provide evidence for a popular viewpoint.
C) call into question an earlier consensus.
D) challenge the authenticity of previous data.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 8-12 (“The right . . . difference”)
B) Lines 12-16 (“Maguire . . . effect”)
C) Lines 17-20 (“The brain . . . neuroplasticity”)
D) Lines 20-26 (“It had . . . true”)

Question: As used in line 24, “basic” most nearly means
A) initial.
B) simple.
C) necessary.
D) fundamental.

Question: Which question was Maguire’s study of mental
athletes primarily intended to answer?
A) Does the act of memorization make use of
different brain structures than does the act of
navigation?
B) Do mental athletes inherit their unusual brain
structures, or do the structures develop as a
result of specific activities?
C) Does heightened memorization ability reflect
abnormal brain structure or an unusual use of
normal brain structure?
D) What is the relationship between general
cognitive ability and the unusual brain structures
of mental athletes?

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 27-29 (“After . . . athletes”)
B) Lines 33-37 (“They . . . possess”)
C) Lines 38-43 (“The researchers . . . scanned”)
D) Lines 52-54 (“What’s . . . range”)

Question: As used in line 39, “matched” most nearly means
A) comparable.
B) identical.
C) distinguishable.
D) competing.

Question: The main purpose of the fifth paragraph
(lines 57-65) is to
A) relate Maguire’s study of mental athletes to her
study of taxi drivers.
B) speculate on the reason for Maguire’s
unexpected results.
C) identify an important finding of Maguire’s study
of mental athletes.
D) transition from a summary of Maguire’s findings
to a description of her methods.

Question: According to the passage, when compared to mental
athletes, the individuals in the control group in
Maguire’s second study
A) showed less brain activity overall.
B) demonstrated a wider range of cognitive ability.
C) exhibited different patterns of brain activity.
D) displayed noticeably smaller hippocampal
regions.

Question: The passage most strongly suggests that mental
athletes are successful at memorization because they
A) exploit parts of the brain not normally used in
routine memorization.
B) convert information they are trying to memorize
into abstract symbols.
C) organize information into numerical lists prior
to memorization.
D) exercise their brains regularly through puzzles
and other mental challenges.

Question: Which choice provides the best evidence for the
answer to the previous question?
A) Lines 66-72 (“Surprisingly . . . way-finding”)
B) Lines 72-73 (“At first . . . sense”)
C) Lines 79-81 (“Maguire . . . memorized”)
D) Lines 85-87 (“They . . . childhood”)

Question: The questions in lines 74-78 primarily serve to
A) raise doubts about the reliability of the
conclusions reached by Maguire.
B) emphasize and elaborate on an initially puzzling
result of Maguire’s study of mental athletes.
C) imply that Maguire’s findings undermine earlier
studies of the same phenomenon.
D) introduce and explain a connection between
Maguire’s two studies and her earlier work.

